<resources>
    <string name="app_name">ResepMasakanSemarang</string>
    <string name="bahan">Bahan - Bumbu : </string>
    <string name="cara">Cara Membuat : </string>
    <string-array name="judul_resep">
        <item>Nasi Goreng Babat Semarang</item>
        <item>Soto Ayam Semarang</item>
        <item>Mie Kopyok Semarang</item>
        <item>Lumpia Semarang</item>
        <item>Mangut Kepala Manyung Semarang</item>
        <item>Babat Gongso Semarang</item>
        <item>Kue Leker Semarang</item>
        <item>Gurami Telur Asin</item>
    </string-array>
    <string-array name="keterangan_resep">
        <item>Nasi Goreng khas Semarang dengan potongan babat dengan rasa yang khas.
        Cocok untuk penikmat nasi goreng dengan jeroan sapi yang sedap.</item>
        <item>Soto dengan daging ayam dan kuah yang khas Kota Semarang.
        Sangat pas dinikmati untuk sarapan dan cuaca dingin.</item>
        <item>Mie dengan lontong dan kuah bawang dinikmati dengan krupuk diatasnya.
        Mie ini nikmat disantap saat mie hangat</item>
        <item>Rebung yang dibalut dengan kulit tepung beras dan diberi bumbu yang lezat.
        Lumpia dapat dinikmati dengan digoreng terlebih dahulu atau langsung disantap</item>
        <item>Panggang kepala manyung dengan kuah santan dengan rasa yang gurih.
        Lebih nikmat dengan tambahan cabai agar sensasi pedas yang mantap.</item>
        <item>Babat yang ditumis dengan bumbu khas Semarang yang gurih nan lezat.
        Cocok disantap dengan nasi putih hangat.</item>
        <item>Kue krispi dan tipis dengan topping yang bermacam-macam menjadi ciri khas
        jajanan Semarang. Mulai dari anak-anak sampai orang tua suka dengan kue ini</item>
        <item>Gurami yang digoreng dengan tepung dengan perpaduan telur asin.
        Rasa yang khas telur asin terdapat pada setiap gigitan daging ikannya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="detail_resep">
        <item>1 piring nasi agak pera/ mawur\n
            6 potong iso dan babat bacem, potong2\n
            7 cabe rawit merah/ sesuai selera, haluskan\n
            2 bawang putih, haluskan\n
            4 bawang merah,rajang kasar
            1/3 bgks terasi abc yg uda dibakar\n
            kaldu sapi/ garam\n
            2 sdm kecap manis (sesuai selera)\n
            1/4 sdt lada bubuk\n
            bawang goreng\n
            timun\n
            sesuai selera kerupuk\n</item>
        <item>1 1/2 liter air\n
            500 gram ayam\n
            3 sdm minyak goreng\n
            2-3 lembar Daun jeruk\n
            2 lembar daun salam\n
            1 batang serai (memarkan)\n
            2 batang daun bawang (iris tipis)\n
            Bumbu (haluskan)\n
            2 sdt garam\n
            1 sdt ketumbar\n
            4 butir kemiri\n
            1/4 lada/merica\n
            2 cm kunyit\n
            1 cm jahe\n
            5 butir bawang putih\n
            1/2 sdt gula\n
            4 butir bawang merah (optional, jika tidak mau pakai tidak apa)\n</item>
        <item>mie telur kemasan kecil exmp : mie burung dara\n
            250 grm touge\n
            10 buah lontong\n
            10 tahu goreng /tahu pong\n
            1 ons bawang putih\n
            1.5 liter air\n
            sledri\n
            bawang merah goreng\n
            30 grm gula merah\n
            penyedap rasa\n
            krupuk gendar\n
            kecap\n
            cabe rawit merah 10 rebus / sesuai selera\n</item>
        <item>1/4 kg rebung\n
            2 potong ayam yg sudah diungkep (pakai ayam mentah lebih endes)\n
            1 batang Daun bawang\n
            1 butir telur kocok lepas\n
            Bumbu\n
            3 siung bawang merah\n
            3 siung bawang putih\n
            secukupnya Saus tiram, garam, penyedap\n</item>
        <item>1 kepala manyung\n
            1 tempe 1rban (optional)\n
            bumbu\n
            20 rawit setan\n
            5 bj cabe merah\n
            3 bawang merah\n
            1 bawang putih\n
            1 cm lenkuas geprek\n
            1/2 cm kunyit geprek\n
            2 lb daun salam\n
            1 sereh geprek (optional)\n
            secukupnya santan\n
            gula garam micin secukupnya (optional)\n</item>
        <item>200 gr babat\n
            Bumbu rebusan\n
            1 sdm garam\n
            2 lembar daun salam\n
            potongan jeruk nipis\n
            Bumbu halus\n
            2 bawang merah\n
            2 bawang putih\n
            2 cabai merah besar\n
            4 cabai rawit\n
            4 butir kemiri\n
            Bumbu rajang\n
            2 cabai merah besar\n
            Bumbu tambahan\n
            kecap, gula, garam\n</item>
        <item>Bahan yang diperlukan untuk membuat Kue Leker\n
            •   tepung terigu sebanyak 200 gram\n
            •   gula pasir 2 sendok makan saja\n
            •   garam 1 sendok teh saja\n
            •   telur 2 butir\n
            •   Vanili bubuk secukupnya\n
            •   Air secukupnya\n

            Bahan Isi Kue Leker\n
            •   Gula pasir\n
            •   Irisan bulat tipis pisang raja\n
            •   Meises coklat\n
            •   Susu kental manis coklat\n</item>
        <item>150 gram fillet gurame\n
            3 sdm tepung tapioka\n
            1 butir telur kocok\n
            secukupnya lada garam\n
            minyak untuk menggoreng\n
            1 sdm butter\n
            2 siung bawang putih\n
            2 kuning telur asin matang\n
            50 ml susu cair\n
            1 lembar daun jeruk\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="cara_resep">
        <item>1. Panaskan minyak tumis bawang merah smp layu dan masukkan cabe+ bwg putih uleg. Masukkan jg terasi. Tumis smp harum dan matang/tanak\n
2. Kecilkan api, masuk babat dan tumis bentar (krn babat,iso uda mateng jd ga perlu lama2). Masuk jg nasi, bumbui dgn kaldu bubuk, lada, kecap manis, koreksi rasa.
Gedein lagi api dan aduk2 smp tanak. Matikan api dan pindahkan ke piring saji.\n
3. Siap disajikan dgn taburan bawang goreng, timun dan kerupuk.\n</item>
        <item>1. Rebus ayam di dalam 2 liter air sampai empuk dan benar – benar matang. Angkat ayam dan sisihkan kaldu. Suwir – suwir ayam lalu sisihkan.\n
2. Tumis bumbu – bumbu yang dihaluskan di dalam minyak panas bersama daun jeruk, daun salam dan serai. Masak sampai layu dan beraroma harum.\n
3. Masukan tumisan bumbu ke dalam kuah, dilanjutkan dengan memasukkan irisan daun bawang. Didihkan kembali dengan menggunakan api kecil, lalu siapkan.\n
4. Cara Menyajikan : Sajikan sesuai selera kamu! Nasi boleh dicampur dalam soto atau dipisahkan.\n</item>
        <item>1. Rebus mie sisihkan Touge cukup di siram air panas / di rebus sebentar aja angkat sisihkan Tahu potong dadu sisihkan Lontong potong sesuai selera.\n
2. Rebus air 1.5 l sampe mendididh Sambil nunggu air sampe mendidih ulek bumbu bawang putih,cabe,gula jawa dan garam setelah halus masukan ke dalam air mendidih tadi biarkan kuarang lebih 2 menit cek rasa, setelah itu kompor matikan.\n
3. Susun bahan bahn tadi di piring, kemudian siramkan bumbu kasih kecap dan jgn lupa krupuknya.\n</item>
        <item>1. Potong2 rebung menjadi kecil, cuci dan tiriskan. Panaskan air dalam panci. Rebus rebung didalam air yg mendidih kurang lebih 30 menit.\n
2. Rajang halus bawang merah, bawang putih, daun bawang dan potong2 ayam.\n
3. Setelah rebung empuk angkat dan tiriskan. Panaskan minyak diwajan tumis bumbu dan daun bawang sampai harum.\n
4. Setelah harum masukkan ayam tumis hingga matang, setelah itu masukkan rebung yg telah direbus aduk2 sebentar lalu masukkan telur yg sudah dikocok aduk2 lagi,
   masukkan saus tiram, garam dan penyedap secukupnya.\n
5. Tes rasa dan angkat. Masukkan isian tadi kedalam kulit lumpia bungkus seperti amplop dan beri sedikit telur putih mentah untuk lem agar si kulit lengket.
   Lakukan berulang jadi deh tinggal digoreng sampai kecoklatan. Nikmat juga pakai bumbu pecel.\n</item>
        <item>1. Iris bahan bumbu.\n
2. Tumis bahan bumbu sampai layu.\n
3. Masukkan potongan tempe, kepala manyung dan santan.\n
4. Masak hingga mendidih. jangan lupa cek rasa. sajikan. lebih enak ditambah potongan terong dan petai.\n</item>
        <item>1. Bersihkan babat dengan air mengalir, bila perlu sikat agar kotoran hilang.\n
2. Rebus babat dengan panci presto 20 menit, masukkan daun salam, garam, dan jeruk nipis.\n
3. Potong2 babat.\n
4. Tumis bumbu halus hingga wangi, minyaknya agk banyak biar bumbu gk langu.\n
5. Masukkan babat, rajangan cabai merah.\n
6. Tambahkan 100ml air.\n
7. Bumbui dengan garam, gula, dan kecap.\n
8. Masak hingga meresap dan bumbu sedikit menyusut.\n</item>
        <item>1. Pertama – tama, ayak tepung terigu pada wadah yang cukup besar.\n
2. Langkah kedua, kocok telur ayam sampai mengembang lalu tambahkan ke dalam tepung terigu yang telah diayak.\n
3. Langkah selanjutnya, masukkan garam, vanili, beserta air secukupnya ke dalam adonan lalu aduk sampai semua komponen tercampur rata.\n
4. Langkah keempat, diamkan adonan selama kurang lebih 20 menit.\n
5. Kemudian, siapkanlah wajan yang berbentuk pipih, seperti Teflon, lalu panaskan dengan api kecil saja.
   Jangan lupa lumuri permukaannya dengan mentega agar tidak lengket.
   ambil adonan leker sebanyak 1 sendok sayur lalu tuangkan ke atas wajan pipih.\n
6. Buatlah seperti dadar tipis, tunggu dan terus masak hingga adonan agak mengering atau crispy.\n
7. Langkah berikutnya adalah masukkan semua bahan isi seperti yang tertera di atas di salah satu sisi kulit leker,
   lalu lipat kulit leker sehingga isian leker tertutup dan balikkan agar leker matang merata.
   terakhir, setelah matang segera angkat leker dan pindahkan kepiring saji sebelum gosong. Kue leker yang renyah dan enak pun siap untuk disajikan.\n</item>
        <item>1. Aduk rata tepung tapioka lada garam. Balur ikan dengan tepung kering - telur - tepung kering. Goreng hingga golden crispy.\n
2. Haluskan kuning telur asin dengan susu.\n
3. Potong bawang putih kecil2, tumis dengan butter. Kemudian masukkan campuran susu dan telur asin. Aduk2 sebentar masukkan fillet ikan. Masukkan daun jeruk utuh.\n
4. Sajikaan!!!\n</item>
    </string-array>
</resources>
